蘇文隆:被告夥同兒童犯罪屬罪加一等 幸好警方成功清場 否則後果不能想像

#粉嶺裁判法院第一庭
#蘇文隆主任裁判官
#1111大埔 #判刑

👥盧,伍(17-21)🛑已還押逾10天 #判刑🔥 (#1111大埔 抗拒在正當執行職務的警務人員 危害他人安全)
👤伍(17)🛑已還押逾10天 #提堂 （#未知是否與社運有關 管有危險藥物:大麻）

D2：盧(21)
D4：伍(17)

同案另外4被告不認罪，押後至2020年9月18日0930，詳情請看here ()。

d2律師表示，感化報告正面，提供了很多d2年幼時成長的過程，對d2有莫大的欣賞。報告中提及了d2小時候因追不上英文程度，需要重讀，但被告沒有放棄，鍥而不捨，最後成功入讀大學心理學系。d2和感化官表示自己愚昧犯錯，已經深深反思，知道自己不應該做錯事。而d2已還押了不少於6星期時間，感受到失去自由的痛苦，希望法庭可以給予一次機會自己，讓自己能夠於9月回到大學上課，家人和同學也表示會支持陪伴她。
d2律師明白案情嚴重，但大幸中沒有任何人傷亡，希望d2能在感化官監管和輔導下改過自新，感化官表示能夠教好被告。被告也表示會遵守感化官規定，好好奉公守法，對社會有貢獻，希望法庭採納感化官建議。

D4因涉及另一單案件（管有危險藥物：大麻），今日一同處理。d4認同案情並認罪。

d4 律師表示，感化報告中，d4沒有任何刑事紀錄，被告已經還押了7個月時間，深深反省了不少。對於第一單案情，被告的參與性較低。當時在一個網上平台，有人召集去做違法的活動，並非是d4處心積慮，只是想去自己的社區看看。而當時在鐵路附近也有職員出現，職員表示當時沒有任何人受傷。

律師另外呈上3封求情信。d4在信中表示7個月的鐵窗生活，令自己反省了許多，希望能盡快重投社會，回饋社會。此外，因為還押期間，失去了讀書的機會，但d4在保釋後也十分積極和學校聯絡，關於課程的安排，可見他對學業的期望。最後也想和爸媽道歉，希望能多點陪伴他們。
信中父母表示，對於兒子和一個史無前例的社會事件，感到十分痛心和壓力。縱然如此，父母從沒有放棄過兒子，也承諾會多與其溝通。
中學班主任表示，d4一直在老師同學心目中，都是樂於助人，並非是一個會傷害別人的孩子，探訪期間也見到他有所反省。希望法庭能輕判。

感化官建議21個月的感化令，感化官同意d4有一個強大的家庭支持。若果不是2019年的社會事件，相信d4會有一個光明的前途。d4願意接受感化指令。
對於另一單案件，被告向感化官承認受了同輩影響，自己也十分後悔。

勞教，更生報告也顯示，被告適合去更生中心。

蘇官表示，在上一次的聆訊中，除了感化報告外，也要求被告索取勞教，更生報告。
蘇官再表示，若然2位被告如實指出幕後主腦，本庭願意輕判，但現在各被告無能為力，沒有指出主腦。基於本案，多人犯案，並有12歲的兒童一同，兒童矮小，心智不成熟，他們沒有自己的思考能力，2位被告不但沒有勸阻兒童，保護兒童，反而一同犯罪，實屬罪加一等。當天，鐵路上出現了許多木枝，目的是為癱瘓交通，危害正常列車的運作，幸好警方及時出現，成功清理了現場，否則後果不能想像。

基於以上種種，蘇官表示以12個月監禁作判刑起點，但由於2被告認罪。因此就第六控罪判處2個月，第七控罪判處8個月，同期執行。

‼️D2判處8個月，即時監禁‼️
‼️D4判處8個月，已還押了7個月，但因另一單案件，判入更生中心‼️
（*蘇官表示d4泥足深陷，但由於被告亦還押多時，故採用更新中心建議，判處更生中心是對症下藥）

D2盧手足申請上訴期間保釋，法庭批准。
*請旁聽師準備送d4伍手足車。
（直播員按：伍手足一直望向公眾席）

屌佢老母

有咩證據話比人指使有主腦
係咪話係外國勢力先有得輕判？
cls

吸毒都撐

條紅官日日奶黑警袋底佢唔厭嘅咩

好多地方已經大麻合法化

佢想聽豬腦係雜總定淋病

迫佢地認外國主使

又係呢件狗官

感化官真係好 擺明想收佢做感化

但條死仆街裁判官係都要判監
屌你老母

又係佢

精神分裂學人做法官

叫689拎外國勢力既證據先啦
仲有12歲係兒童，17歲就唔係兒童呀

狗官三甲

紅官